Juhan Kull kaebab, et temal Hans Adamsoni käest 500 rubla kapitali ühes 6% intressiga 1. Jan. saadik 1889 arwe tud saada peale selle ka weel 10 rubla selle raha endiseid intressisid. Hans Adamson lubanud selle wõla peale temale obligationi anda mida tema (Hans Adamson) ka on walmis kirjutada lasknud aga ei laska seda obligationi mitte kinitada sellepärast nõuab tema oma raha kätte sest ilma obligationita ei wõida tema seda raha Hans Adamsoni kätte jätta. Nõuab kuue kuu jooksul seda raha kätte.
Hans Adamson wastab selle kaebtuse peale, et tema Juhann Kulli käest rohkem raha selle 500 rbl. obligationi peale pole saanud kui 440 rubla, aga 60 rbl. pole tema Juhan Kulli käest mitte saanud sellest 60 rublast olla Juhan Kull 30 rubla tema poole rnna mehele Mart Martinsonile annud ja nagu tema pärast kuulnud olla tema teist 30 rubla ka Mart Martinsonile annud sellepärast ei wõi tema Juhan Kullile seda 60 rbl. ja selle intressisid mitte maksa; sest et tema seda raha Mart Martinsoni käest nõuda ei saa ja nõuab, et Mart Martinson selle 60 rbl. eest ise wastutab. Obligation 500 rbl. peale olla Juhan Kullil käes aga alles Riigas kinitamata mida tema ka enne ei wõi kinitada laska kui see 60 rbl. õiendatud saab. Lubab siiski, et see obligation wõib kinitatud saada.
Mõistetud:
Mart Martinsoniga ette tellida.
